\title{Estetica Hair docs (Estetica Hair) }
\author{
        Cecilia Robles Sosa (Ceci RS) \\
                Proyecto final .\\
        Estetica Hair\\
        Cordoba, Ver. \underline{Mexico}
            \and
        Adolfo Centeno\\
        
        Orizaba, Ver. \underline{Mexico}
}
\date{\today}

\documentclass[14pt]{article}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
Empezamos instalando nuestros programas  \ldots
\end{abstract}

\section{Estetica}
Estetica Hair


\subsection{Arquitectura}\label{Arquitectura}
Arquitectura

\begin{verbatim}#ARQUITECTURA

Mi proyecto cuenta con tres carpetas:
1- nodejs_frontend
1.1 SRC
1.1.1 Admin.html
1.1.2 Index.html
1.1.3 Package.json
1.1.4 login.html 
1.1.5 server.js
1.2 Dockerfile
2- nodejs_rest_api
2.1 SRC
2.1.1 server.js
2.1.2 Package.json
2.1.3 run_api.sh
2.2 Dockerfile
3- nodejs_webtoken


$ Estetica Hair
\end{verbatim}


\section{Mongdb}
Mongodb


\subsection{Install}\label{Install}
Install

\begin{verbatim}

#install mongodb

$ sudo apt-key adv --keyserver hkp://keyserver.ubuntu.com:80
  --recv 0C49F3730359A14518585931BC711F9BA15703C6

$ echo "deb http://repo.mongodb.org/apt/debian jessie/mongodb-org/3.4 main" 
  | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/mongodb-org-3.4.list

$ sudo apt-get update

$ sudo apt-get install -y mongodb-org

$ sudo service mongod start

# start mongo

$ mongo
\end{verbatim}

\subsection{Creacion de la base de datos}\label{Creating database}
Creacion de la base de datos

\begin{verbatim}

Crear nuestras carpetas
nodejs_frontend
nodejs_rest api
nodejs_webtoken


\end{verbatim}
\subsection{Interfaz grafica de nuestrabase de datos}\label{Creating database}
interfaz grafica de nuestra base de datos

\begin{verbatim}

La carpeta encargada de toda la interfaz grafica de nuestra base de datos 
es la carpeta : nodejs_frontend
esta carpeta debe contener todos las hojas, por asi decirlo de nuestra pagina web.
Esto quiere decir que todas las paginas que quieres que aparezcan en tu sitio, debes crearlas aqui


\end{verbatim}

\subsection{Insercion de datos}\label{Insert data}
Insercion de datos, Query


\begin{verbatim}

En esta parte nos vamos a nuestra carpeta nodejs_rest_api
aqui es donde vamos a enlazar nuestros archivos que creamos en 
nodejs_frontend con los de nodejs_rest_api


\end{verbatim}

\subsection{Seguridad de nuestra base de datos}\label{Insert data}
Seguridad de nuestra base de datos

\begin{verbatim}

En este caso hemos creado nuestra carpeta de nodejs_webtoken
para restringir el acceso a cualquier usuario.
DE igual manera debemos enlazar con las paginas anteruormente creadas de nuestras otras carpetas, respectivamente


\end{verbatim}

\section{Subir nuestro proyecto en nuestro servidor}

proyecto en la nube



\subsection{Creacion de nuestro repositorio}\label{Zero MQ Install}
Creacion de nuestro repositorio



\begin{verbatim}

dirigete al siguiente link https://bitbucket.org/
porteriormente crea tu cuenta
dirigete al apartado de repositorios y da click en mas
Llena los datos como se te piden
porteriormente
Listo!!! ya tienes tu repositorio
Ahora debes abrirlo y da click donde dice tengo un proyecto exixtente
Copia la ruta que te aparece y abre tu consola
porteriormente pegala
AHORA ESCRIBE LOS SIGUIENTES COMANDOS
$ git add .
$ git commit -m "frase"
$ git push -u origin master
Con esto hemos subido nuestra base de datos a bitbucket donde nuestro profesor lo puede revisar desde su computadora
\end{verbatim}

\subsection{Creacion de nuestro servidor}\label{Zero MQ Install}
Creacion de nuestro servidor



\begin{verbatim}

dirigete al siguiente link https://console.cloud.google.com/compute/instances?project=positive-fuze-162918
Abrir tu terminal
Crear tu base de datos
Posteriormente abre tu repositorio
Ahi abre una de las tres carpetas puede ser cualquiera
nodejs_frontend nodejs_rest_api nodejs_webtoken
COLOCAR LOS SIGUIENTES COMANDOS:
$ docker build -t front .
$ docker run -p 80:80 -d front
$ docker images
$ docker ps
Hacer esto con cada una de nuestras carpetas
Y asi tendremos nuestro propia servidor para poder consultar nuestra pagina solo con la
direccion ip, que se nos proporciona


\end{verbatim}



\subsubsection{Pair Pattern}\label{Pair Pattern}
\subsubsection{Client/Server Pattern}\label{Client/Server Pattern}
\subsubsection{Publish/Suscribe Pattern}\label{Publish/Suscribe Pattern}
\subsubsection{Push/Pull Pattern}\label{Push/Pull Pattern}





\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{main}

\end{document}
\grid

